【科技台】SpaceX利用獵鷹9號火箭成功發射7噸重通訊衛星

SpaceX conducted their thirteenth launch of the year Sunday, with a Falcon 9 rocket deploying the Telstar 19V communications satellite for Canada’s Telesat. The first of a pair of Falcon 9 launches slated to occur just three days apart, Sunday’s mission began with liftoff from the Cape Canaveral Air Force Station at the opening of a four-hour window at 01:50 Eastern Time (05:50 UTC). SpaceX also recovered the first stage of the Falcon 9 via their Autonomous Spaceport Drone Ship (ASDS), Of Course I Still Love You.

Telstar 19 Vantage, or Telstar 19V, is a powerful new satellite that Telesat will place in geostationary orbit over Brazil, providing high-throughput communications to users in South America, the Caribbean, northeast Canada and the north Atlantic.

Constructed by Space Systems Loral, the satellite is based around the SSL-1300 satellite bus and is expected to serve Telesat for at least fifteen years. It has a mass at launch of 7,080 kilograms (15,600 lb) – making it the heaviest payload that Falcon 9 has carried to geostationary transfer orbit.

The Telstar 19V satellite will be positioned in geostationary orbit at a longitude of 63 degrees west, alongside the Telstar 14R satellite which has been in orbit since 2009. Telstar 19V carries a payload of Ka-band and Ku-band transponders. Hughes Network Systems will lease the satellite’s South American Ka-band capacity for the lifetime of the satellite, operating the transponders as Hughes 63 West.

spacex >>>>>>>>>>nasa